民進黨立委：台灣政府不會怠慢苛刻5名被扣港人

台灣傳媒工作者鐘聖雄在社交網站指，7月經東沙島偷渡到台灣的5名香港示威者，已被台灣當局扣留近2個月，無法會見律師及人權團體。

陸委會說，不會針對個別個案說明，希望外界不要作不必要揣測。民進黨立委鄭運鵬在社交網站發文說，當局不向中間人及親友透露詳情，是防弊措施，毋須被認為不信任這些港人，而是正在保護他們，相信政府機關不會怠慢苛刻香港朋友，呼籲在香港關心他們的親友放心。

鄭運鵬又說，對修訂港澳條例持保留態度，原因是現行的港澳條例保持模糊的行政授權，依現行的做法作專案處理，才能杜絕被大角利用假庇護、真木馬的戰術運用。

原文網址：

推

條友就算唔係共諜都係掛住自己拎光環搞爛件事嘅仆街冚家剷

係走難，
唔係渡假，
no news is good news。

香港人唔好迫到台灣政府要用台灣駐香港辦事處員工交換偷渡香港人。

左膠不嬲係對家既人

為左反民進黨就算世界滅亡都在所不惜

相信台灣

感謝台灣